==============================================================================
			Details administratifs
==============================================================================

-	Aucune forme de communication n'est permise. Il est interdit de
	discuter, d'ecouter de la musique, de faire du bruit, de perturber ou
	de nuire, de quelque maniere que ce soit, le bon deroulement de
	l'examen.

-	Vous devez poser votre carte d'etudiant, face visible sur votre table.

-	Vous pouvez vous munir de feuilles vierges, d'un stylo et d'une
	bouteille d'eau. Tout autre objet, materiel ou nourriture est
	strictement interdit.

-	Vos telephones portables doivent etre eteints et ranges dans vos sacs.
	Ces derniers doivent etre deposes a l'endroit indique par le ou les
	surveillants.

-	Il faudra utiliser le repertoire "/home/exam/rendu/", qui contiendra
	les fichiers aux noms demandes dans les exercices.

-	C'est un programme qui s'occupe du ramassage, respectez les noms, les
	chemins, les fichiers et les repertoires...

-	Toute sortie est definitive.

-	Toute fraude (ou tentative) sera sanctionne par la note de -42.

-	Vous devez creer un fichier "/home/exam/rendu/auteur" qui doit
	contenir votre login, suivi d'un retour a la ligne.

		user@exam> cat -e /home/exam/rendu/auteur
		prenom.nom@epitech.eu$
		user@exam>

==============================================================================
				Preliminaires
==============================================================================

-	Toutes les questions sont independantes. Vous etes libres de les
	traiter dans l'ordre que vous voulez. Une bonne reponse vaut 1 point,
	une mauvaise reponse vaut 0 point.

-	Vous avez le droit d'utiliser qu'une seule fois chacun des mots cles
	"SELECT", "AND" et "OR" par question. Toute reponse comportant plus
	d'une fois l'un de ces mots cles sera consideree comme fausse.

-	Pour chaque question, vous devez rendre un fichier nomme "ex_XX.sql"
	ou "XX" est le numero de la question sur 2 chiffres. Par exemple, pour
	l'exercice 05 le fichier doit se nommer "ex_05.sql".

-	La seule base de donnees a utiliser est "webacademie". Vous n'avez pas
	besoin d'ecrire la commande "USE webacademie" dans les fichiers de
	reponse.


==============================================================================
				Questions
==============================================================================

01
	Faire une requete qui affiche le nombre de membres et leur âge moyen, arrondi à l'entier le plus proche.
	Les colonnes se nommeront "Nombre de membres" et "Age moyen".
	Un homme de 55 ans et 11 mois est considéré comme ayant 55 ans.

--

02
	Faire une requete qui affiche le code postal des villes où il y a plus d'un individu, triés par     code postal croisant.
	La colonne se nommera "Code postaux"

--

03
	Faire une requete qui affiche pour chaque étage son numéro, le nombre total de sièges et le nombre total de salles, triés par nombre de sièges croissants.
	Les colonnes se nommeront "Numero d'etage", "Nombre total de sieges" et "Nombre total de salles".

--

04
	Faire une requete qui affiche les 92 premiers caractères du résumé pour les films dont l'id est pair et entre 42 et 84.
	La colonne se nommera "Resumes"

--

05
	Faire une requete qui affiche les adresses mail des membres, en remplaçant "machin.com" par "webacademie.org".
	La liste sera trié dans l'ordre alphabétique inversé et le nom de la colonne sera "New mail".

--

06
	Faire une requete qui affiche pour chaque film son titre et le nombre de jours depuis sa sortie. 
	La date de sortie doit être définie.
	Les colonnes se nommeront "Titre du film" et "Nombre de jours passes"

--

07
	Faire une requete qui affiche le titre des films pour lesquels la première lettre se situe entre "O" et "T" inclus.
	La liste sera triés par ordre alphabetique inversé. 
	La colonne se nommera "Titre du film"

--

08
	Faire une requete qui affiche les noms des genres dont l'id n'est pas situés entre 6 et 12.
	
--

09
	Faire une requete qui affiche le titre et la durée minimum de tout les films, triés par ordre décroissant de longueur de titre, puis par durée croissante.

	
--

10
	Faire une requete qui affiche la somme de toutes les années de production de tous les films dans une colonne "Somme des annees de production".
	Chaque année ne doit servir qu'une seule fois.
--

11
	Faire une requete qui affiche le nom du genre et le nombre de films
	pour chaque genre. Trie par nombre de films decroissant puis par nom
	de genre croissant. Les colonnes seront nommees "Nom du genre" et
	"Nombre de films".

--
12
    Faire une requete qui affiche pour chaque département le nombre de ville qu'il contient.
    (ex: 78500 = 78 = 10 villes)

--
13
	Faire une requete qui affiche le titre des 42 dernier films dans la table film.
	La colonne sera nommee "Title of the last 42 movies".
	Trié par id décroissant.

--
14
    Faire une requete qui affiche les 5 premiers caractères des titres
    des films chiffrés en MD5 contenant "ball" et dont l'id_film est pair,
    l'id du film, et le genre du film en majuscule.
    Les colonnes auront pour nom "Titre MD5", "Id pair", et "GENRE".

--
15
	Faire une requete qui affiche le nombre de films produits par annee,
	trie par annee de production decroissante. Les colonnes seront nommees
	"Nombre de films" et "Annee de production".

--
16
	Faire une requete qui affiche la duree moyenne des films arrondis à la 2eme
	décimal.
	La colonne sera nommee "Average duration".

--
17
	Faire une requete qui affiche le titre du film et le nom du
	distributeur pour les films dont l'identifiant est 21, 87, 263, 413 ou
	633. Les colonnes seront nommees "Titre du film" et "Nom du
	distributeur".

--
18
	Faire une requete qui affiche les titres de films du genre "action" et "romance".

--
19
	Faire une requete qui affiche pour chaque etage son numero, le nombre
	total de sieges et le nombre total de salles, trie par nombre de
	sieges croissant. Les colonnes seront nommees "Numero etage", "Nombre
	total de sieges" et "Nombre total de salles".

--
20
	Faire une requete qui affiche le nom de famille suivi d'un tiret suivi du prénom
	de chaque membre de la table profiles.
	Le premiere lettre du nom de famille doit être en majuscule.
	Ils devront être trié du plus jeune au plus vieux.
	La colonne sera nommee "Full name".

--

